\def\ncols{2}
\beginsong{Io ci credo ancora}[by={F. Montesi -- G. Carletti -- S. Cenci -- S. Reggioli}]
%\transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
\[C | C | G | G]
\[D- | A- | G | G]
\endverse

\beginverse
\[A-]Provo a immaginare di essere in quei posti,
\chordsoff
dove il fuoco dei cannoni riempie il tempo,
\chordson
\[G]dove la ricerca di un odiata pace,
\[D-]cade rassegnata al sangue e ad \[E]ogni lamento \smallskip
\chordsoff
dove la ricerca delle soluzioni,
sta dietro a scrivanie riempite d'oro,
sta dietro al muro dei potenti,
ma fuori ci sei tu e non ci sono loro, \medskip
\chordson
\[F]no, \[G] non siamo nati per \[A-]questo.
\endverse

\beginchorus
\[C]Io ci credo ancora,
in \[G]una vita senza affanni,
\[D-]dove poter vivere i \[A-]miei amori,
\[G]dove poter ridere dei miei anni.
\chordsoff
Io ci credo ancora,
in un mondo senza porte,
dove la paura non mi spaventa,
\chordson
\[E]e non mi spaventa la sorte.
\endchorus

\musicnote{Ripetere intro}

\chordsoff
\beginverse
Correre per strada senza il timore,
che un cecchino possa colpirmi al cuore,
o che un vecchio amico compagno di scuola,
ritrovi il mio sorriso contro la sua pistola.\smallskip
O che in un cielo azzurro senza peccato,
piova tutto l'odio da noi costruito,
e lasciare i corpi in strada come immondizia,
credendo veramente di aver fatto giustizia,\medskip
no, non siamo nati per questo.
\endverse

\beginverse\chordson
\[F]Ridere di gioia per un capriccio,
e \[C]poi fare l'amore nascosti al mondo,
\[B&]fermarsi ad ascoltare il suono di un abbraccio
\[E7] siamo nati per questo!
\endverse

\endsong
